1-Las restricciones de integridad son un medio para lograr:

a.que las consultas hechas en la base de datos por los usuarios no provoquen una perdida de la — de los datos
b.que las modificaciones hechas a la base de datos por los usuarios no provoquen una perdida de la cont— de los datos
c.ninguna de las anteriores

Respuesta: B

2-La instrucción en SQL:create domain Euros as numeric(12,2)

a.es correcta para crear nuevos dominios
b.no existe 
c.ninguna de las anteriores

Respuesta: A

3-Implicitamente, una clave:

a.puede ser vista como un tipo de restricción de integridad
b.puede ser vista como un disparador
c.ninguna de las anteriores

Respuesta: a o c?
Puede ser de integridad porque no es posible jugar con las claves para no estropear integridad.

4-Una restricción sobre los dominios

a.No existe ese tipo de restricción
b.Hace que los valores de un atributo de la base de datos estén comprendidos entre una serie de valores (definidos) previamente.
c.Ninguna de las anteriores

Respuesta: B

5- Las “tuplas colgantes”

a.Nunca son admisibles en un diseño de BDD
b.Pueden ser admisibles en algunos casos
c.No existe ese concepto

Respuesta: B

6-En la secuencia de instrucciones:

	primary key (numero_cuenta)
	fereign key (nombre_sucursal) references sucursal,
	check (saldo>=0)))
la clausula foreign key:

a.asegura que no existe ninguna cuenta que especifique el nombre de una sucursal inexistente
b.asegura que nombre sucursal no sea un atributo vacío
c.ninguna de las anteriores

Respuesta: A

7-En la secuencia de instrucciones, la instrucción “on delete cascade”:
		foreign key(nombre_sucursal) references sucursal 
							on delete cascade)

a.es incorrecta porque no existe esa instrucción en SQL
b.hace que si el borrado de una tupla viola la restricción referencial el sistema N-
c.ninguna de las anteriores

Respuesta: b?
La instrucción existe pero la b en duda.

8-En SQL, una vez creada una tabla

a.no es posible añadir restricciones de integridad
b.es perfectamente posible añadirlas mediante la instrucción alter table
c.ninguna de las anteriores

Respuesta: A

9-integridad referencial:

a.debe mantenerse en todo momento en una BDD
b.puede violarse temporalmente, reestableciendola posteriormente
c.ninguna de las anteriores

Respuesta: a
Podría ser la b si se refiriera a una violación instantánea para una actualización?

10- - “disparadores”

a.deben dispararse en todo momento, al igual que los -
b.sirven para tareas de mantenimiento dadas unas condiciones
c. ninguna de las anteriores

Respuesta: C
Podría ser B dependiendo a que se refiera con “tareas de mantenimiento”

11- - asertos

a.se verifican solo en su creación
b.aceleran el funcionamiento de una BDD
c.ninguna de las anteriores

Respuesta: A


12-En? SQL
a.es posible definir privilegios de asignar privilegios
b.es posible hacerlo solo si eres el administrador
c.ninguna de las anteriores

Respuesta: B
Es muy ambigua, mejor preguntar: un usuario que tiene concedido autorizaciones puede transmitir esas autorizaciones a otros.

13- - relativo a la seguridad y autenticación en BBDD

a.la primera es siempre mas importante
b.son conceptos idénticos
c.ninguna de las anteriores

Respuesta: C
Preguntar por su ambigüedad: Autenticación es un protocolo de autorización por lo tanto de seguridad

14-suponga que el conjunto de atributos K es una superclave de la relación con atributos R, entonces siempre se cumple que

a. K->R
b. R->K
c. ambas se cumplen

Respuesta: K->R (a)

15- - esquema de una BBDD esta en tercera forma normal:

a.si esta en la FNBC
b.Solo si esta en la FNBC
c.ninguna de las dos anteriores

Respuesta: a
Nota: Obsérvese que si un esquema satisface FNBC también satisface 3FN, pero no al revés.

16-Para Esquema-prestatario = (nombre-cliente, numero-préstamo) solo hay dependencias triviales, entonces -:

a.dicho esquema esta en FNBC (Falso)
b.no esta en FNBC porque número-préstamo no es superclave (Falso)
c.ninguna de las anteriores

Respuesta: C

17-CIERRE de un conjunto de dependencias funcionales F+ se define como:

a.El conjunto de todas las dependencias funcionales implicadas lógicamente por F
b.El conjunto de todos los atributos determinados funcionalmente
c.Ninguna de las anteriores

Respuesta: A
Algo parecido pone en los apuntes pero ni idea.

18-En la siguiente relación se verifica:

A	B	C	D
a1	b1	c1	d1
a1	b2	c1	d2
a2	b2	c2	d2
a2	b3	c2	d2
a3	b3	c2	d4

a. A->C
b. C->A
c. Ninguna de las anteriores

Respuesta: A
Viene uno casi igual en los apuntes y pone eso pero ni idea.

19-Una de las justificaciones del empleo de la 3FN frente a la FNBC es que:

a.la FNBC no necesariamente conserva las dependencias funcionales
b.a diferencia de las FNBC la 3FN permite la descomposición sin pérdida
c.ninguna de las anteriores

Respuesta: A
En los casos en que la descomposición en FNBC no conserva las dependencias se pueden hacer 3FN

20-La 4FN se basa:

a.en el empleo de dependencias multivaloradas
b.en el empleo de dominios atómicos
c.ninguna de las anteriores

Respuesta: A